---
export_on_save:
    html: true
---

# 資治通鑑學習筆記

<details>
<summary>TODO</summary>
筆記內圖表摘出
後漢三國晉事件表
晉國六卿待整理
</details>


## 1 數據表
<details open>
<summary>由書中獲取數據所形成的各類重要表格</summary>

### 1.1 通鑑目録
- [時代表](1_數據表/1.1_通鑑目録/時代表.html) | [卷目表](1_數據表/1.1_通鑑目録/卷目表.html) | [章節表](1_數據表/1.1_通鑑目録/章節表.html)

### 1.2 政權年代表
- [戰國秦](1_數據表/1.2_政權年代表/戰國秦.html) | [漢](1_數據表/1.2_政權年代表/漢.html) | [魏晉南北朝](1_數據表/1.2_政權年代表/魏晉南北朝.html)
- [年號總表](1_數據表/1.2_政權年代表/年號總表.html)

### 1.3 各類通表
- [人物總表](1_數據表/1.3_各類通表/人物總表.html) | [字段說明](1_數據表/1.3_各類通表/人物總表字段說明.html)
- [事件表](1_數據表/1.3_各類通表/事件表.html)

</details>

---

## 2 世系圖表
<details open>
<summary>各類世系詳圖及傳位表</summary>

### 2.1 帝王
- 戰國秦：[周朝](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/周朝世系圖.html) | [楚國](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/楚國世系圖.html) | [韓國](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/韓國世系圖.html) | [趙國](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/趙國世系圖.html) | [魏國](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/魏國世系圖.html) | [燕國](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/燕國世系圖.html) | [齊國](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/齊國世系圖.html) | [秦國](2_世系圖表/2.1_帝王/戰國秦/秦國世系圖.html)
- 漢：[西漢](2_世系圖表/2.1_帝王/漢/西漢世系圖.html) | [東漢](2_世系圖表/2.1_帝王/漢/東漢世系圖.html) | [劉邦](2_世系圖表/2.1_帝王/漢/劉邦世系圖.html) | [漢元王莽](2_世系圖表/2.1_帝王/漢/漢元王莽世系圖.html) | [兩漢劉氏](2_世系圖表/2.1_帝王/漢/兩漢劉氏世系圖.html)
- 魏晉：[曹魏](2_世系圖表/2.1_帝王/魏晉/曹魏世系圖.html) | [蜀漢](2_世系圖表/2.1_帝王/魏晉/蜀漢世系圖.html) | [孫吳](2_世系圖表/2.1_帝王/魏晉/孫吳世系圖.html) | [晉朝](2_世系圖表/2.1_帝王/魏晉/晉朝世系圖.html)

### 2.2 并立政權
- 秦朝楚漢：[秦末楚漢政權表](2_世系圖表/2.2_并立政權/秦朝楚漢/秦末楚漢政權.html) | [秦末齊國政權圖](2_世系圖表/2.2_并立政權/秦朝楚漢/秦末齊國政權圖.png)
- 漢：[新末兩漢政權圖表](2_世系圖表/2.2_并立政權/漢/新末兩漢政權圖表.html) | [東漢末年勢力列表](2_世系圖表/2.2_并立政權/漢/東漢末年勢力列表.html)
    - [匈奴](2_世系圖表/2.2_并立政權/漢/匈奴世系圖.html) | [烏孫](2_世系圖表/2.2_并立政權/漢/烏孫世系圖.html)
- 晉
    - 十六國
        - [前涼](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/前涼世系圖表.html)|[後涼](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/後涼世系圖表.html)|南涼|北涼|西涼
        - [前燕](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/前燕世系圖表.html)|[後燕](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/後燕世系圖表.html)|[南燕](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/南燕世系圖表.html)|北燕
        - [前秦](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/前秦世系圖表.html)|[後秦](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/後秦世系圖表.html)|[西秦](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/西秦世系圖表.html)
        - [漢趙](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/漢趙世系圖表.html)|[後趙](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/後趙世系圖表.html)|[成漢](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/十六國/成漢世系圖表.html)|胡夏
    - 雜類
        - 不計入十六國政權：[冉魏](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/冉魏世系圖表.html)|[翟魏](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/翟魏世系圖表.html)|[西燕](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/西燕世系圖表.html)|[仇池](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/仇池國世系圖表.html)|[林邑](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/林邑國世系圖表.html)|柔然
        - 諸鮮卑政權前身或部落：[拓跋鮮卑-拓跋代](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/拓跋鮮卑-拓跋代世系圖表.html)|[慕容鮮卑](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/慕容鮮卑世系圖表.html)|[宇文鮮卑](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/宇文鮮卑世系圖表.html)|[段部鮮卑](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/段部鮮卑世系圖表.html)|吐谷渾|[諸慕容政權總圖](2_世系圖表/2.2_并立政權/晉/諸慕容政權總圖.html)

### 2.3 世家大族
- [晉國六卿](2_世系圖表/2.3_世家大族/晉國六卿/晉國六卿.html)

### 2.4 雜類圖表

</details>

---

## 3 專項研究
<details open>
<summary>各類專項或擴展雜項研究</summary>

### 3.1 時代
- 秦：[陳勝吳廣起義始末](https://www.ageeye.cn/map/66656/)
- 西漢：[神奇的魯元公主](3_專項研究/3.1_時代/西漢/神奇的魯元公主.png) | [西漢開國功臣列表](3_專項研究/3.1_時代/西漢/西漢開國功臣列表.html) | [張騫通西域諸國概況](3_專項研究/3.1_時代/西漢/張騫通西域諸國概況.html)
- 新：[王莽寶貨制](3_專項研究/3.1_時代/新/王莽寶貨制.html)
- 東漢：[雲臺二十八將表](3_專項研究/3.1_時代/東漢/雲臺二十八將表.html) | [白狼王歌](3_專項研究/3.1_時代/東漢/白狼王歌.html) | [黨錮之禍人物](3_專項研究/3.1_時代/東漢/黨錮之禍人物.png)
- 西晉：[八王之亂始末](3_專項研究/3.1_時代/西晉/八王之亂始末.html)
- 東晉：[五胡十六國列表](3_專項研究/3.1_時代/東晉/五胡十六國列表.html)

### 3.2 通用
- [粗線條歷史朝代表](3_專項研究/3.2_通用/粗線條歷史朝代表.html) | [奇葩序列](3_專項研究/3.2_通用/奇葩序列.html)
- [干支表](3_專項研究/3.2_通用/干支表.html) | [攝提對照表](3_專項研究/3.2_通用/攝提對照表.html)
- [和親列表](3_專項研究/3.2_通用/和親列表.html)
- [被詛咒的趙王](3_專項研究/3.2_通用/被詛咒的趙王.html)
- [百越各國](3_專項研究/3.2_通用/百越各國.html) | [匈奴語對照表](3_專項研究/3.2_通用/匈奴語對照表.html)

</details>

---

## 9 筆記
<details>
<summary>個人讀書筆記</summary>

索引號|卷目|卷名|起始年|結束年|圖|表|備注
--|--|--|--|--|--|--|--
101|[卷1](5_筆記/资治通鉴1.html)|周紀一|-403|-369|趙建國前世系圖、趙建國前傳位圖、魏建國前傳位圖、韓建國前傳位圖、田氏代齊前傳位圖、秦四代亂政世系圖、秦四代亂政傳位圖||周威烈王23年至24年、周安王共26年、周烈王至7年
102|[卷2](5_筆記/资治通鉴2.html)|周紀二|-368|-321|齊威王時期諸田譜系|商鞅二十等爵|周顯王共48年
103|[卷3](5_筆記/资治通鉴3.html)|周紀三|-320|-298||古蜀國世系|周慎靚王共6年、周赧王至17年
104|[卷4](5_筆記/资治通鉴4.html)|周紀四|-297|-273||楚国都城与各种郢都、西周國、東周國|周赧王18年至42年
105|[卷5](5_筆記/资治通鉴5.html)|周紀五|-272|-256|孔子世系簡圖(至秦)、秦始皇關系圖||周赧王43年至59年
201|[卷6](5_筆記/资治通鉴6.html)|秦紀一|-255|-228||韓國都城變遷史|秦昭襄王52年至56年、秦孝文王共1年、秦莊襄王共3年、秦王政至19年
202|[卷7](5_筆記/资治通鉴7.html)|秦紀二|-227|-209|王翦家族、蒙驁家族、項燕家族||秦始皇20年至37年、秦二世元年
203|[卷8](5_筆記/资治通鉴8.html)|秦紀三|-208|-207|||秦二世2年至3年
301|[卷9](5_筆記/资治通鉴9.html)|漢紀一|-206|-205|秦末漢初政權逗逼分裂圖|歷代歲首表|楚漢至2年
302|[卷10](5_筆記/资治通鉴10.html)|漢紀二|-204|-203||周禮宴請等級、韓信戰役表|楚漢3年至4年
303|[卷11](5_筆記/资治通鉴11.html)|漢紀三|-202|-200||詔書形式、驛站交通規格、鞋類型|漢高祖5年至7年
304|[卷12](5_筆記/资治通鉴12.html)|漢紀四|-199|-188|||漢高祖8年至12年、漢惠帝共7年
305|[卷13](5_筆記/资治通鉴13.html)|漢紀五|-187|-178|諸呂世系圖|漢惠帝掛名子嗣表|漢高后共8年、漢文帝至2年
306|[卷14](5_筆記/资治通鉴14.html)|漢紀六|-177|-170||漢歷代皇帝生前廟名、大夫罪名表、各類彗星|漢文帝3年至10年
307|[卷15](5_筆記/资治通鉴15.html)|漢紀七|-169|-155||秦漢三公九卿概要|漢文帝11年至23年、漢景帝至2年
308|[卷16](5_筆記/资治通鉴16.html)|漢紀八|-154|-141|七國之亂世系圖、臧兒田竇世系圖|漢兵役類型(昭帝紀注)|漢景帝3年至16年
309|[卷17](5_筆記/资治通鉴17.html)|漢紀九|-140|-134|衛霍裙帶世系|牢獄別稱|漢武帝至7年
310|[卷18](5_筆記/资治通鉴18.html)|漢紀十|-133|-125||武帝時期漢匈重要戰役|漢武帝8年至16年
311|[卷19](5_筆記/资治通鉴19.html)|漢紀十一|-124|-119|淮南衡山謀反世系、死守外戚的平陽侯曹氏|武功爵表、張騫兩次探索各國紀要、白鹿皮幣|漢武帝17年至22年
312|[卷20](5_筆記/资治通鉴20.html)|漢紀十二|-118|-110||西南諸夷|漢武帝23年至31年
313|[卷21](5_筆記/资治通鉴21.html)|漢紀十三|-109|-99|||漢武帝32年至42年
314|[卷22](5_筆記/资治通鉴22.html)|漢紀十四|-98|-87||漢朝匈奴官制、漢武帝子嗣、人臣功五品|漢武帝43年至54年
315|[卷23](5_筆記/资治通鉴23.html)|漢紀十五|-86|-75|匈奴五單于爭立背景、假設蓋主嫁王充、上官皇后世系||漢昭帝至12年
316|[卷24](5_筆記/资治通鉴24.html)|漢紀十六|-74|-68|漢武帝子嗣皇帝示意圖、霍光世系|西漢綬帶顏色、各時代盜墓信息|漢昭帝13年、漢廢帝、漢宣帝至6年
317|[卷25](5_筆記/资治通鉴25.html)|漢紀十七|-67|-62||五爭車師|漢宣帝7年至12年
318|[卷26](5_筆記/资治通鉴26.html)|漢紀十八|-61|-59|||漢宣帝13年至15年
319|[卷27](5_筆記/资治通鉴27.html)|漢紀十九|-58|-49|麒麟閣十一功臣成分|五單于爭立表|漢宣帝16年至25年
320|[卷28](5_筆記/资治通鉴28.html)|漢紀二十|-48|-42||蕭史黨爭表、舜命九官（尚書）|漢元帝至7年
321|[卷29](5_筆記/资治通鉴29.html)|漢紀二十一|-41|-33|金日磾及班彪世系||漢元帝8年至16年
322|[卷30](5_筆記/资治通鉴30.html)|漢紀二十二|-32|-23|呼韓邪世系||漢成帝至10年
323|[卷31](5_筆記/资治通鉴31.html)|漢紀二十三|-22|-14|許平君世系、班氏世系|墳形製|漢成帝11年19年
324|[卷32](5_筆記/资治通鉴32.html)|漢紀二十四|-13|-8|馮奉世世系||漢成帝20年至25年
325|[卷33](5_筆記/资治通鉴33.html)|漢紀二十五|-7|-6|傅丁太后世系||漢成帝26年、漢哀帝元年
326|[卷34](5_筆記/资治通鉴34.html)|漢紀二十六|-5|-3||西漢帝王男寵表|漢哀帝2年至4年
327|[卷35](5_筆記/资治通鉴35.html)|漢紀二十七|-2|2|衛子夫後衛氏世系|新三公分職|漢哀帝5年至6年、漢平帝至2年
328|[卷36](5_筆記/资治通鉴36.html)|漢紀二十八|3|8||九錫之法|漢平帝3年至6年、王莽居攝、始初至3年
401|[卷37](5_筆記/资治通鉴37.html)|漢紀二十九|9|14||王莽十一公表、漢官儀印制|王莽至6年
402|[卷38](5_筆記/资治通鉴38.html)|漢紀三十|15|22||王莽滅親表、周禮天子六宮制度、六宮安置表|王莽7年至14年
403|[卷39](5_筆記/资治通鉴39.html)|漢紀三十一|23|24||東漢幽州十郡、銅馬諸賊表|王莽15年、玄漢至2年
501|[卷40](5_筆記/资治通鉴40.html)|漢紀三十二|25|26|||漢光武帝至2年
502|[卷41](5_筆記/资治通鉴41.html)|漢紀三十三|27|29|耿氏世系、莎車王世系||漢光武帝3年至5年
503|[卷42](5_筆記/资治通鉴42.html)|漢紀三十四|30|35|陰氏世系||漢光武帝6年至11年
504|[卷43](5_筆記/资治通鉴43.html)|漢紀三十五|36|46||羌人諸种、光武子嗣表|漢光武帝12年至22年
505|[卷44](5_筆記/资治通鉴44.html)|漢紀三十六|47|60||光武官員俸祿表|漢光武帝23年至33年、漢明帝至3年
506|[卷45](5_筆記/资治通鉴45.html)|漢紀三十七|61|75|南陽樊氏世系、扶風馬氏世系|西遊記人物原型、黃河改道概況|漢明帝4年至18年
507|[卷46](5_筆記/资治通鉴46.html)|漢紀三十八|76|84|二宋二梁貴人世系||漢章帝至9年
508|[卷47](5_筆記/资治通鉴47.html)|漢紀三十九|85|91|漢龜茲王世系|六代之樂、西漢皇后外戚結局表|漢章帝10年至13年、漢和帝至3年
509|[卷48](5_筆記/资治通鉴48.html)|漢紀四十|92|105||東漢燒當羌鬥爭史|漢和帝4年至17年
510|[卷49](5_筆記/资治通鉴49.html)|漢紀四十一|106|115|||漢殤帝元年、漢安帝至9年
511|[卷50](5_筆記/资治通鉴50.html)|漢紀四十二|116|124|蔡諷蔡瑁世系圖|刺殺先零羌|漢安帝10年至18年
512|[卷51](5_筆記/资治通鉴51.html)|漢紀四十三|125|133||漢群臣上書類型、天體學說三家|漢安帝19年、前少帝劉懿、漢順帝至8年
513|[卷52](5_筆記/资治通鉴52.html)|漢紀四十四|134|145|||漢順帝9年至19年、漢沖帝、漢質帝
514|[卷53](5_筆記/资治通鉴53.html)|漢紀四十五|146|156|梁氏世系圖、崔氏世系圖||漢桓帝至10年
515|[卷54](5_筆記/资治通鉴54.html)|漢紀四十六|157|163|鄧猛女關系圖、李固世系|李杜組合匯總|漢桓帝11年至17年
516|[卷55](5_筆記/资治通鉴55.html)|漢紀四十七|164|166|||漢桓帝18年至20年
517|[卷56](5_筆記/资治通鉴56.html)|漢紀四十八|167|171|汝南袁氏世系||漢桓帝21年、漢靈帝至4年
518|[卷57](5_筆記/资治通鉴57.html)|漢紀四十九|172|180|||漢靈帝5年至13年
519|[卷58](5_筆記/资治通鉴58.html)|漢紀五十|181|187|檀石槐世系、何皇后世系||漢靈帝14年至20年
520|[卷59](5_筆記/资治通鉴59.html)|漢紀五十一|188|190||十二分野表|漢靈帝21年、劉辯、漢獻帝至2年
521|[卷60](5_筆記/资治通鉴60.html)|漢紀五十二|191|193|漢末道教諸張世系||漢獻帝3年至5年
522|[卷61](5_筆記/资治通鉴61.html)|漢紀五十三|194|195|孫吳世系||漢獻帝6年至7年
523|[卷62](5_筆記/资治通鉴62.html)|漢紀五十四|196|198|下邳陳氏世系、潁川陳氏世系|蔡邕漢樂四品|漢獻帝8年至10年
524|[卷63](5_筆記/资治通鉴63.html)|漢紀五十五|199|200|||漢獻帝11年至12年
525|[卷64](5_筆記/资治通鉴64.html)|漢紀五十六|201|205|遼東公孫世系||漢獻帝13年至17年
526|[卷65](5_筆記/资治通鉴65.html)|漢紀五十七|206|208|||漢獻帝18年至20年
527|[卷66](5_筆記/资治通鉴66.html)|漢紀五十八|209|213|||漢獻帝21年至25年
528|[卷67](5_筆記/资治通鉴67.html)|漢紀五十九|214|216||孫十萬合肥之戰表|漢獻帝26年至28年
529|[卷68](5_筆記/资治通鉴68.html)|漢紀六十|217|219|||漢獻帝29年至31年
601|[卷69](5_筆記/资治通鉴69.html)|魏紀一|220|222|||曹丕至3年
602|[卷70](5_筆記/资治通鉴70.html)|魏紀二|223|227||曹丕三次伐吳表、諸葛亮五次北伐表|曹丕4年至7年、曹叡至2年
603|[卷71](5_筆記/资治通鉴71.html)|魏紀三|228|230|||曹叡3年至5年
604|[卷72](5_筆記/资治通鉴72.html)|魏紀四|231|234||劉曄勸諫表|曹叡6年至9年
605|[卷73](5_筆記/资治通鉴73.html)|魏紀五|235|237||曹叡後宮十二等爵位|曹叡10年至12年
606|[卷74](5_筆記/资治通鉴74.html)|魏紀六|238|245|全氏世系圖、吳郡陸氏世系圖||曹叡13年至14年、曹芳至7年
607|[卷75](5_筆記/资治通鉴75.html)|魏紀七|246|252|太山羊氏世系、太原王氏世系|姜維十一次北伐表、壽春三叛表|曹芳8年至14年
608|[卷76](5_筆記/资治通鉴76.html)|魏紀八|253|255|琅邪諸葛世系||曹芳15年至16年、曹髦至2年
609|[卷77](5_筆記/资治通鉴77.html)|魏紀九|256|261|孫權托孤亂政圖、琅邪王氏世系、琅邪太原王氏源流圖||曹髦3年至7年、曹奐至2年
610|[卷78](5_筆記/资治通鉴78.html)|魏紀十|262|264|陳留阮氏世系、三卞皇后圖||曹奐3年至5年
701|[卷79](5_筆記/资治通鉴79.html)|晉紀一|265|272|||曹奐6年至7年、司馬炎至7年
702|[卷80](5_筆記/资治通鉴80.html)|晉紀二|273|279||諸王就國情況(西晉大小國)|司馬炎8年至14年
703|[卷81](5_筆記/资治通鉴81.html)|晉紀三|280|288|弘農楊氏世系||司馬炎15年至23年
704|[卷82](5_筆記/资治通鉴82.html)|晉紀四|289|298||八王之亂人物表|司馬炎24年至25年、晉惠帝至9年
705|[卷83](5_筆記/资治通鉴83.html)|晉紀五|299|300|||晉惠帝10年至11年
706|[卷84](5_筆記/资治通鉴84.html)|晉紀六|301|302|||晉惠帝12年、司馬倫、晉惠帝13年
707|[卷85](5_筆記/资治通鉴85.html)|晉紀七|303|304||羊獻容廢立表|晉惠帝14年至15年
708|[卷86](5_筆記/资治通鉴86.html)|晉紀八|305|308|||晉惠帝16年至18年、晉懷帝至2年
709|[卷87](5_筆記/资治通鉴87.html)|晉紀九|309|311|||晉懷帝3年至5年
710|[卷88](5_筆記/资治通鉴88.html)|晉紀十|312|313|||晉懷帝6年至7年、晉愍帝元年
711|[卷89](5_筆記/资治通鉴89.html)|晉紀十一|314|316|||晉愍帝2年至4年
801|[卷90](5_筆記/资治通鉴90.html)|晉紀十二|317|318|||晉元帝至2年
802|[卷91](5_筆記/资治通鉴91.html)|晉紀十三|319|321|||晉元帝3年至5年
803|[卷92](5_筆記/资治通鉴92.html)|晉紀十四|322|323|兩晉諸周氏世系||晉元帝6年至7年、晉明帝元年
804|[卷93](5_筆記/资治通鉴93.html)|晉紀十五|324|327|||晉明帝2年至3年、晉成帝至3年
805|[卷94](5_筆記/资治通鉴94.html)|晉紀十六|328|331|||晉成帝4年至7年
806|[卷95](5_筆記/资治通鉴95.html)|晉紀十七|332|337|||晉成帝8年至13年
807|[卷96](5_筆記/资治通鉴96.html)|晉紀十八|338|341|||晉成帝14年至17年
808|[卷97](5_筆記/资治通鉴97.html)|晉紀十九|342|347|||晉成帝18年、晉康帝共3年、晉穆帝至4年
809|[卷98](5_筆記/资治通鉴98.html)|晉紀二十|348|350|淝水之戰前政權形勢圖|石虎手刃重要家屬列表|晉穆帝5年至7年
810|[卷99](5_筆記/资治通鉴99.html)|晉紀二十一|351|354|||晉穆帝8年至11年
811|[卷100](5_筆記/资治通鉴100.html)|晉紀二十二|355|359|||晉穆帝12年至16年
812|[卷101](5_筆記/资治通鉴101.html)|晉紀二十三|360|368|||晉穆帝17年至18年、晉哀帝至5年、晉廢帝至4年
813|[卷102](5_筆記/资治通鉴102.html)|晉紀二十四|369|370|||晉廢帝5年至6年
814|[卷103](5_筆記/资治通鉴103.html)|晉紀二十五|371|375|||晉廢帝7年、晉簡文帝至2年、晉孝武帝至4年
815|[卷104](5_筆記/资治通鉴104.html)|晉紀二十六|376|382|||晉孝武帝5年至11年
816|[卷105](5_筆記/资治通鉴105.html)|晉紀二十七|383|384|||晉孝武帝12年至13年
817|[卷106](5_筆記/资治通鉴106.html)|晉紀二十八|385|386|||晉孝武帝14年至15年
818|[卷107](5_筆記/资治通鉴107.html)|晉紀二十九|387|391|||晉孝武帝16年至20年

</details>

---

<!-- > 結構圖示

```mermaid
graph LR

資治通鑑---數據表
    數據表---通鑑目録
    數據表---政權年代通表
    數據表---人物總表
    數據表---雜類表

資治通鑑---世系圖表
    世系圖表---帝王
    世系圖表---世家大族
    世系圖表---并立政權
    世系圖表---雜類圖表

資治通鑑---專項研究
    專項研究---時代
    專項研究---通用

資治通鑑---筆記
``` -->

> 制作：[gamefang](https://gamefang.github.io/)

- 全部內容為個人讀書筆記及整理研究，不考慮準確性與全面性
- 鳴謝
    - [github](https://github.com/)：代碼托管網站，感謝其支持存儲及展示靜態頁面
    - [mermaid](https://mermaid-js.github.io/mermaid/#/)：可嵌入markdown的圖表快速製作工具
    - [markdown preview enhanced](https://shd101wyy.github.io/markdown-preview-enhanced/#/)：markdown插件，即時預覽及轉html
    - [csvtotable](https://pypi.org/project/csvtotable/)：Python擴展包，csv轉html，支持分頁、搜索、排序等功能